1. 大表与小表的普通 join：一方面关注是否 shuffle 过大导致磁盘溢出，可以通过增加 reduce 数目来解决，另一方面可以将两个大表通过做 bucket join 来提高效能同时应尽量避免大表与小表直接进行 join，在条件允许的情况下先做与小表有关的 join。
2. 大表与小表的 join：大表与小表进行 join 时，需采用 map join，同时过滤后小表的行数不能太大，需要限制在 20 万条记录以内。
3. shuffle 特别多：一般情况下当重复的数据特别多时会导致 shuffle 量特别大，因此在保证查询任务语义可实现的情况下用 group by 去重。
4. map task 数量多且执行时间短：map task 过多且执行时间短说明有大量小文件，可以通过打开自动合并参数减少 map task 数量。
5. reduce task 数量多且执行时间短：可以减少 reduce task 的数量。
6. 使用临时表重用该逻辑产生的结果集。


